香港那個穿綠衣服的球童

在4月25日晚結束的亞冠小組賽第五輪的比賽中，廣州恆大在客場6比0血洗了對手香港東方隊。本場比賽要說最悲催的球員，莫過於對手陣中的“港門”葉鴻輝了。兩回合對陣恆大的比賽，葉鴻輝一共13次無奈的從自己的球門裡撈出皮球！

他甚至被網友心疼的調侃道：“還以為香港那個穿綠衣服的是球童呢，總去門裡撿球！”但是對於這位香港門將，許多中國網友卻表示並不值得同情。或許因為他昔日與中國足球的“過節”，讓原本都是中國人的大陸球迷都對他失去了尊敬。

相信一直關注中國足球的球迷對於葉鴻輝不會陌生。2年前的世界杯預選賽，國足和香港隊分在一個小組，葉鴻輝當時就成為了比賽的焦點人物。能作為香港代表隊的首發門將，葉鴻輝還是有一定的實力的，相信他至少可以在中超下游或者中甲球隊立足。

但是令人氣憤的是，葉鴻輝卻曾在接受採訪時狂言：感覺我與中國沒有什麼關系，就算贏不了國足，也要阻止國足出線。此言一出，立馬引起了中國網友的憤怒。

更加令人可笑的是，在當時中超人和隊希望引進他作為替補門將卻因為足協規定香港球員算外援的政策而導致人和放棄簽下他之后，葉鴻輝卻高舉“我是中國人，不是外援的牌子”抗議足協的決定，態度可謂變化的不要太快。

兩年前葉鴻輝與國足球員的沖突相信大多數中國球迷已經十分了解，這也就不難理解本屆亞冠兩回合比賽，恆大球員為何在對香港球隊踢得如此“雞血”。無論是鄭智、張琳芃還是黃博文，甚至連恆大的外援們都受到感染，大比分領先后仍然想不依不饒的教訓下香港對手。

要知道葉鴻輝在本賽季亞冠對陣日韓勁旅的三場比賽才丟掉7球，但是面對大陸“同胞”們的狂轟濫炸，他竭盡全力屢屢做出精彩的扑救卻依然無可奈何，不得不接受淨吞13彈的苦果。

但是即便是13次被洞穿球門，葉鴻輝卻依然不服恆大！尤其是鄭智為首的本土球員。賽后，葉鴻輝不光拒絕了恆大球員的握手，還在接受採訪時丟下了一句“恆大外援很強！”言下之意就是他仍然不服恆大的本土球員。可是，他或許忘了本場比賽於漢超可是取得進球，而張琳芃、廖力生的犀利助攻也狠狠打了他的臉。

而且就在和鄭智的握手時，葉鴻輝連看都不看鄭智一眼，這是對對手的極大不尊重。可以說葉鴻輝本場比賽真的是輸球又輸人。希望通過這兩場比賽，我們還是希望葉鴻輝能真正明白一些踢球的道理：球場上還是要靠實力說話，而不是憑借一張嘴就能打天下！

訓左無睇，支足隊世界盃出左線未?

更加令人可笑的是，在當時中超人和隊希望引進他作為替補門將卻因為足協規定香港球員算外援的政策而導致人和放棄簽下他之后，葉鴻輝卻高舉“我是中國人，不是外援的牌子”抗議足協的決定，態度可謂變化的不要太快。

呢下係抵比人笑既